dse夠分都咪撚入恆大 樹大 入hkcc更稱心

Dse既唔洗擔心
首先要提提大家先
16-20分既唔好入恆管 tree u 了
揀hkcc啦
因為你入到黎好輕鬆都會過到3 無都2尾
恆管year3基本上gpa 2尾都會收 當水泡
學費asso又平d 點解唔博下讀兩年 有ugc offer呢 到真係無再讀番year3囉
講真係到買個機會好過你第日後悔
Hkcc唔係出面講到派分既 但你有溫過下基本上都b起架啦 即係過硬3

兩年前有幾個朋友21分 入哂ling u讀bba
我得15分無得揀入左asso
依家入左city 佢地都話早知讀asso唔好迫自己揀ling u

乜撚bu asso 個d 真係唔洗諗 好多雜科 玩鳩你gpa
其次bu都係想你讀2+2 top up 買佢張cert 廿萬
到你真係失手先入去都未遲

Ling u asso除左文科都唔太建議

認真 推推

入asso啦
係紅磡做緊helper等緊你

師好best 5 16 4C1X 14
323244
點搞好

想讀咩

咩科 商就ns

你有咩工作經驗同課外活動？ 有無填落張form?
你apply cc admission $70/hr 一個鐘果個？
我, apply左無回音 我咩工作經驗課外活動都無.
讀完Yr2

係 same no exp

嚟緊搵你

😮又係課外活動同 工作經驗兩欄空哂？點解我無

asso>self-fin?

LingU asso如果唔係真心想入LingU都唔好入啦
雖然LingU asso可以住Hall上莊個啲
不過好難搏去其他U

好處咪只係LingU中意收返親生仔

Sure

真 入左bu asso唔係咁易出返黎 到時你就只係得番2+2一條路
讀asso揀番咩space hkcc好過 到時讀唔掂先番bu讀top up好過
利申 過來人 讀bu asso脫到苦海上番CityU

其實真架 好想置頂比大家睇到

上屆dse
13分
讀緊hkcc it
想去讀ns
但而家唔係香港
黎唔到walk in 有乜計
Email左幾個ns program leader都放假

打電話

Cccu marketing vs hkcc event management
Asso vs hd
點搞
不是我 幫妹問

升學 asso>hd

意思係升返U?

當然

hkcc year1 塔單問，重考英文dse都係2咗
報ielts最好揀咩時間考好 怕sem3好chur

HKCC Health Studies Asso 同醫管局嘅nursing hd邊嗰好
利申 best5 20 中英有三 但讀唔到想讀嘅科

Event management 都無一科UGC升返上去，都係得poly Hospitality
Marketing 出黎乞食科，讀完eventman都會識marketing d 野
Event man 呢科睇經驗，讀完出黎做野都可以，但預左做event忙到仆街同無自己生活

睇你想要咩
想要八大+努力讀書就cc
HA就好快攞到牌出黎搵錢 不過唔係degree
想再知可以睇呢個post 入面好多人答到你

20分唔使讀護校啦
讀space搏第2年上HKU nursing好過啦

隨時

Hs

我另一個post爆左 唔開新了 用依個啦
Hkcc有咩問題識都答你

個妹17分 想入social science asso
易唔唔升ugc social work

其實無話易唔易架 你肯讀唔難

千祈唔好入ou

真係讀asso爛哂grade走投無路先入都未遲

有無巴打讀過HKCC SC /NS

兩者有D咩分別

有無巴打係成功例子

Associate in Statistics and Data Science可以升上咩DEGREE
Information Systems個啲得唔得

但兩個入U都係要過3.6咁點解唔HD有牌 Asso冇牌
好困惑 啲人話asso好啲

533444 best5:20 4C+1:19
應該有機入edu中教 lingu中文
但真係好想入返三大
已報hkcc AA PR
假設jupas個邊收左 應該點取捨

20分可以等ou睇下收唔收

睇你想要ling u定其他

三大先要 3.5其實全b+就得

樓主

EDU真係唔好入
我有個朋友上年25分,諗住入硬中大,A1A2都係放中大,A3就放EDU中教保險
點知真係入咗EDU

EDU廢到佢頂唔順
QUIT U去RETAKE

除非你教小學,中學冇咩學校會請EDU GRAD

係都揀有牌科讀
大5大學都係個名
食幾年，人地都係笑你人工低
我有frd先前入東大放射治療
本身講讀東華，我地都會問東華三院有書讀嘅咩
宜家佢份工，三皮幾個月

我就係係恒大轉去bu讀year 3既例子
但比我返轉頭揀會讀asso
覺得asso好似容易d tran到u咁，要你再讀多年既機會都細d
而且asso學費都平好多
但恒大讀就會無asso咁chur囉

我商科狗 唔太肯定到 不過好似得

學費平d其一
其二係大多係你asso衰左 即係2.8-3.2都可以入番恆大year3 咁不如博下入ugc 其實比想像中易 因為真係好多廢人

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

無錯
當年聽人講話asso tran u好難好難 諗住自己唔醒目一定走唔到所以先索性揀恒大

其實恆大去到asso year2真係反而比人當番無ugc既水泡
基本上你有上下堂 交齊asm 就算你幾撚蠢 asm c都好 起碼2.5以上 咩都b已經3架啦 根本唔洗搶心無恆大讀

hku space aba vs hkcc event management vs cccu acc
搏入u邊個最大？

Event man係咪asso 係就hkcc 雖然其他唔係唔好

event man 係hd

我會揀cccu

點解？係咪因為hd上u低啲？

同意樓主
asso 係比機會你入你jupas 入唔到既大學例如3大,唔係最top ge 都可以入city poly
所有自資都係水泡，讀完asso 再入都未遲

19分報左hkcc mk 想轉其他科 可以點

樹大痕大狗也不屌

Hkcc有兩間分校 我點樣知道知道讀邊間

讀社科
CCCU會好啲
佢哋有一科叫公共行政及管理
升上八大UGC 74%
入面啲科真係集中讀政府行政理論、道德、效率 同埋 運作
都幾專下

Sem1完轉

商文 wk
其他hhb

我就覺得就算99% 你入去唔讀都會係個1%

就結論上，其實恒大好多廢人，我會覺得恒大tran入ugc易過由hkcc 上番去。
因為入得hkcc/ SPACE既人，都係差少少，然後唔甘心。之後好撚勤力好L勁，競爭相對大啲。
睇你目標啦，如果你想充實自己，唔想混混噩噩咁消耗1-2年，去hkcc/ SPACE個啲啦，好好感受同陣既競爭，磨利自己

利申：廢J

女朋友20分 佢想讀hotel 但20分讀hotel asso又好似好on9

有幾on9? 20分唔讀asso入edu仲on9

20分諗住博poly BBA

咪玩 恆大d野深過hkcc
仲有cc用4.5 gpa太著數
咪以為入cc個個咩唔甘心啦 好多人唔想出黎做野先入黎 有唔少入到黎掛住玩

仲有你話恆大多廢人
同cc比一定cc多d
用dse分睇 我唔知依家恆大收幾多 兩年前最底都收緊16分
但cc個陣12分都入得

依家cc個conditional offer仲出到10分就收 你話邊度多垃圾

我中文2,英文3
如果想HKCC第一年就CHUR爆GPA入UGC
使唔使考返DSE/IGCSE補返中文?
另外ITELS有冇需要考?

想當年20分放左恒大SSSDP
依家好後悔
人生已完

11分入到hs咩

其實用non jupas升返ugc dse個成績重唔重要

中英文得2

巴打係咪 供應xxx果個

同埋唔好入ou, ou 得nursing 架渣

要 ielts also 6.5up

所以依家叫你地唔好咁快入去

唔得 無可能

Year2無所謂

心水清

頭先睇咗IGCSE中文PAST PAPER
個深淺程度最多去到中三LEVEL,大家係咪真係會認IGCSE中文

點解我DSE英文有3都考ITELS

我個fd 有 點解...

我都唔知會唔會認證

你y2完想升 都要達到最低大學入學要求3322唔喺咩

甘五條2戈d人讀asso黎做咩

City mkt 3大要6.5up
中文igcse睇時間報

No 我無

揀左BU Asso PE 巴打點睇呢科
利申:16分 一路都想讀體育 上返去甚至tran到去CU PE嘅機會大唔大

唔係pe唔多熟呢科嘅詳情
你可以去番連登cie post問 個到應該有人答到你(我諗)
不過你最好有啲uteam 甚或乎係港隊身份 咁會更加有優勢

識人hkcc rugby有條垃圾2.8 poly mkt

我有個同學有20分 但佢係港隊 所以直入CU PE 但佢打波又真係勁

所以d人咪要邊讀y1邊重考 asso本來比d有3322 而且大約18分以上 差幾分既人讀。比佢地有個機會利用asso駁上去

我識人hkcc讀 得0.8gpq...

咪on9

得一個咋麻

DSE
33323 入cc
最後入返3大